<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Examen>
    <Mercado>
        <descripcion>
            La psicología de mercado es la teoría de que los movimientos que ocurren dentro de un mercado se deben a los estados emocionales de sus participantes. Muchos analistas creen que las emociones de los inversores son las que hacen subir y bajar los precios. La idea es que el sentimiento de los inversores es lo que crea la psicología de un ciclo de mercado. Obviamente las opiniones y sentimientos de los inversores difieren. Por eso, se observan muchas fluctuaciones en el precio de un activo, que responde al sentimiento promedio del mercado (que también es dinámico).
        </descripcion>
        <positivo>
            Cuando el sentimiento del mercado es positivo y los precios suben, se convierte en un mercado alcista. Durante este tiempo, la demanda de un activo aumenta, ocasionando una disminución de la oferta. Ese aumento de la demanda puede crear un entorno más favorable y generar precios aún más altos.
        </positivo>
        <negativo>
            Cuando el sentimiento del mercado es negativo, se convierte en un mercado bajista. La demanda se reduce mientras la oferta aumenta. Este incremento de la oferta podría crear una tendencia bajista, lo que podría hacer que los inversores sean más cautelosos.
        </negativo>
        <etapas>
            <etapa1>
                <rasgo1>Optimismo</rasgo1>
                <rasgo2>Emoción</rasgo2>
                <rasgo3>Euforia</rasgo3>
            </etapa1>
            <etapa2>
                <rasgo4>Arrogancia</rasgo4>
                <rasgo5>Negación</rasgo5>
                <rasgo6>Miedo</rasgo6>
                <rasgo7>Esperanza</rasgo7>
            </etapa2>
            <etapa3>
                <rasgo8>Pánico</rasgo8>
            </etapa3>
            <etapa4>
                <rasgo9>Precaución</rasgo9>
            </etapa4>
            <etapa5>
                <rasgo10>De vuelta al principio</rasgo10>
            </etapa5>
        </etapas>
    </Mercado>
</Examen>